海關關員(19)

麻煩大家發問前請先看以下文字有冇已經解答到你嘅問題 祝大家投考成功

下面嘅文字轉載自前人嘅post
亦多謝各位師兄師姐嘅分享

唔洗怕醜繼續討論繼續叫春

------以下為轉載內容-------

海關關員第一遴選分享

首先分享數點要點，極度重要

在場內必須絕對服從所有長官的命令
不要做多、不要做少、不要做錯
進入學院大閘前關掉手提電話，直至離開學院
緊記自己的考生編號，即電郵中的那組五位數字 (長官詢問時，必須連同0一起讀出)
在會場內保持態度認真、不要嬉皮笑臉、絕不可東張西望、不可與其他考生交談 (小組討論時除外)
於第一遴選只需準備身份證、一套運動服、一對運動鞋、一套西裝、一對皮鞋。學歷及工作證明、相片、文具都無需要（無運動套裝=無得考體能）
任何考官向你本人/所有人提出指令/詢問時，必須大聲回應。例如：Yes Sir, No Sir, Thank you Sir
自備水
西裝外套(隨你喜歡,E-MAIL無話小組討論強性要求穿着西裝,帶唔帶你自己決定,唔洗再問)

甲. 體能測試前

各位絕對要準時，於應考時間15分鐘前到達。超過時限，學院便會重門深鎖，你絕對無機會求情。

進入會場前準備定身分證；查看電郵，牢牢緊記5位數字的考生編號，然後關機 (唔好要考官提你關機)。

進入閘門後，每人需於reception大聲讀出考生編號及全名。之後俾部手提電話考官看，確保已關機。

接著依從考官指示，直行於石柱旁，面向前站立等待。

考生就坐後會獲分發一塊硬膠板和原子筆，板上有兩張A4紙及一塊號碼布(布上有4口扣針)，檢查自己的物品是否齊全。在前排椅背後有填寫範例，緊記睇熟**

緊記服從指令，考官無指令，不要擅自翻看和填寫！

那兩張A4紙，一張係填寫個人資料，另一張係申報健康狀況及緊急聯絡人資料

**填寫時必須注意格式（排位唔太記得，但各位一定要跟足我寫既格式。因為做錯既話，考官一定串爆你）
左上角圓圈內填寫3位數字號碼布號碼
圈下方填寫英文全名，如CHAN Tai-man (姓氏要全大楷，第一個名字的第一個字母大楷，及後和第二個名字的字母全部小楷；第二及第三名字之間以「-」相隔
英文姓氏正上方填性別：M / F (必須單字及大楷)
英文姓名右邊填寫考生編號（5位數字, 包括0)
英文姓名正下方填寫中文姓名
日期格式必須是DD.MM.YYYY 例如07.11.2017 （注意必須以「.」相隔
時間格式係24小時制，分及秒之間不能有符號。例如1415
緊記在申報健康和緊急聯絡人資料也必須依從此日期格式
最後緊記填寫緊急聯絡人的關係時唔好寫錯，例如：父子、母子、夫妻。筆者見識過有人寫父親/ 本人的父親/配偶/太太，這些只是描述聯絡人的身分，並不是你和聯絡人之間的關係

乙. 體能測驗(大家可以上去海關官網睇下短片示範,唔好懶)

大家會被安排分批進入體育館。
進入前大家有數分鐘時間做熱身，館外牆壁上貼有熱身動作示範，那幾款動作對及後的測試有很大用處！

溫馨體貼的考官會先行放風，俾貼示大家，要留心聽。我一陣都會詳述。

以下每個動作計分前有一次機會試做，不計時，而且長官會指導你做錯既地方

一. 穿梯
此乃首項測試，亦是考生平均取得最低分的項目。大家一定要注意唔好做錯動作/ 做了危險動作，寧願慢都唔好錯，因為一錯你就可以回家了。分數在之後的項目追回吧。

一定要起碼一隻手握實木架，雙手離開即時DQ
一定要穿越指定紅色格仔，唔好穿錯
向上穿時會經過4次格仔，向下穿時會經過3次格仔。到達塔頂時絕不能跨到另一邊。意思是：穿過最高格後以反方向穿回第三格作原路折返
雙手手指緊記全部握實木架，特別係姆指和食指間的虎口位要扣實
爬升時以雙臂拉力把身體引上，同時以雙腳撐伸，幫助自己更快爬升

二. 立定跳遠

雙腳不可踏到紅色起跳線
不可前後腳，雙腳要一起跳起
不可助跑
計分時如犯以上三項，可重跳一次；如果無問題就會以此成績作紀錄
著地後以身體和紅線最短距離作計算。著地時無需原地站立，可向後或向前仆。所以大家用盡力向前跳吧

三. 靜態肌力測試

有分4種：臂力、肩力、腿力、腰力
測試時緊記和天靈蓋方向用力，不要向背後方向用力。雙腳踏實地下，雙腳撐力可幫助自己爭取更好表現

四. 800米長跑

完成頭三項後便要離開體育館改到戶外跑，此時有數分鐘時間做熱身同飲水。

個人認為此項才是最難，因為係最後一關，大家都有好大壓力。

考生要圍外跑3.5 圈。

按號碼布由小至大起跑，考官會話：Ready? Go 聽到Go先好起跑。每位考生大約相隔1-2秒起步，各人需靠左跑，如要爬頭須從對方右邊爬頭。

於終點位置會有長官一對一幫你計時；最後一圈時長官會在終點處提醒。

最後機會，大家盡力而為吧！

基本上，於每項體測後聽唔到長官叫自己號碼布真係好消息。

完成體測後，各人有數分鐘cool down 及等待出後出線名單。之後，大家會有5分鐘時間換西裝。

丙. 小組討論

長官會帶各位幸運兒前往小組討論等候室，大家會有數-十數分鐘休息。同時，長官會叫大家逐一出去報到自己的5位數字考生編號及全名，及會獲分發小組討論編號，例如：A1 ...B2....

**自體測完成後，你可以完全忘記號碼布

小組討論時會有三位長官，用電腦於十條時事問題內隨機抽一。
大家會有1分鐘準備，之後按次序每人1分鐘發表個人意見，跟住有11分鐘小組討論。

筆者果組抽到

「你認為在香港推行居家就業 (Home Office) 是否合適？」(2018)

**以下重點純粹筆者意見，非官方標準

問題和答案不是重點！
測試目的係考生既分析能力、表達能力、溝通技巧、時間控制

個人發表時

記住答案要合理、貼題
回答時有編排。例如：就XX和YY方面分析是否合適, 用不同行業來分析
控制好說話速度和內容多寡，盡量不要Deadair和唔夠時間講而被人叮停

小組討論時

可以嘗試首位發言但不是必要
唔好只和應別人論點
聽清楚其他人的內容作回應
如果覺得其他人開始離題，可幫手帶領大家重回正軌
不要無禮插言
不要有你講無人講
同意/想引述別人意見時應稱呼對方，例如我同意1號考生的論點及想補充幾點
進階版：帶領大家及營造討論的氣氛而非各自陳述；遇到辭不達意的考生，幫手補充表達；遇到無乜發言既考生，試下問佢問題，引導佢參與討論
最後，建議大家一定要留意住計時器。筆者既做法：最後40秒刻意唔發言，反而問其他人意見，引佢講野。當佢用左30秒左右講完之後，我即刻接番捧做總結。最終順利完成，大家都無被考官叮停

考官最後會帶大家回到閘口，向保安員大聲讀出自己個考生編號和全名便可離開。最後祝大家成功

-------以上為轉載內容-------

開完發現唔記得打2019

樓主開post唔教人點報名

算啦，佢好人

你知唔知邊個網報名

2月vet既手足可唔可以講下vetting個時aco點同你講野

aco: 最快3月中有消息，個個都唔一樣，有人快有人慢 未收到個d唔洗打電話問幾時收到通知

去海關總部報名

我果組係話大概3月中會有消息，後面果啲同你一樣

落雨 典蒜

各位師兄早晨，有冇手足28號8am考

啱呀！唔係果果都想做返原先個行
不過聽人講考紀律部隊，社工牌好似會加分
利申：唔係社工

唉 180 80KG點玩穿梯

LM

嗰個好似係懲教先加分

小組Fail啦
抽左條冇得尻吹既題目

屌 等極都無巴士

考完海關，覺得啲阿SIR 有禮貌過入境。

反而，我估唔到考懲教，啲阿sir 都ok，透明度又高，會畀你知考到幾分

好似又啱

無問題
我同你差唔多都過到
其實唔洗太擔心

早左成個鐘到

聽人講好似係計哂所有既分黎排

加油

你平時點練？

同你體重一樣，過咗

好快

有幾快
暫時派到幾時？

希望今日派fitting

話口未完，啱啱收fitting了
有無師兄都係27號8半fitting？

Sorry sir!

基本上全部人一樣

巴打你係咪9月果陣fib架？

係，10月vet,1月revet,

4月班

集氣

一日一叫春

Fib 春

應該呢輪派既都係27號 我估

樓上話13/14 vetting有人收到bc係咪講緊2月?

2月15 vetting bc春

好似13/2有兩組人 加部分14 /2 收到BC

巴打我都係同日 1415 vet. 唔知巴打邊組呢

一日得2組？

以我知 1日3組 上就1組下就2組

今日簽bc係幾月班？

人地係2月14號vet 今日去左簽約

4月啦 趕住fitting添

很想要吧

一日容易又5點半

幾時又開招募？ 有冇巴絲打知？

你意思係再開體能？

yes

我同你同一組呀，我都未收到呀 一齊叫BC春啦

一齊叫春
我諗就算我地都唔會4月班？

我地有*

想問fail左體能係咪個日開始計3個月後先可以再申請？

體能係咪好難 好似好多人FAIL

有心操嘅兩個月足夠你合格

唔使，你等ＥＭＡＩＬ就得，佢會叫你邊一日之後可以再報。ＢＴＷ你衰體能邊ＰＡＲＴ？

真係唔難…有心操實過

想問下如果我外公衰過走私 仲考唔考到officer or關員？

師兄想練到體能好似你咁勁

想考officer

每日持續鍛練利申絲

有無人29號 9點半FT?

點解女仔都咁想做海關

咁尷尬既問題就無謂問啦

thx 巴打
唔好講啦
驚自爆

穿梯就走左?

穿錯梯

制服

利申講笑

我見得幾個fail，唔係好多

入到自然幫你加操

師兄可唔可以分享下學堂生活

師姐考左？
早幾日有個畢業嘅海關師姐返學校介紹
搞到我都有啲心動 但最驚穿梯

試下啦 唔試又點知得唔得

又唔洗錢未入去試下囉，幾好既體驗

Vetting阿

我個陣係第1批考
之後等埋第2-3批人一齊考GI
考完先知1+2批人加埋得一半過到

見800米走好多人，
當然唔排除佢地之前幾part低分

不過有心考，操下實得既，
800m 真係試下自己惦唔惦先，
見800m 有人跑跑下變左行

個個都驚穿梯，我考之前都係一樣咁諗，
因為冇得練
但去到又冇想像中難，第一次試穿
慢慢黎先，阿sir 會提你

畏高既，落個陣專注個紅色格仔啦，
我完全冇望過地下

得一半入到fib?

咩題目冇得吹 定係你冇睇新聞

想問下暫時體能同埋小組討論 最後係未派到28號？

如果其中一位依已經搵唔到人 失哂聯絡 問唔到佢拎id果啲
人唔係死咗

vetting計分的，你越多資料咪越高分囉

關員vetting 要父母id copy架咩？

講緊要vetting既post
Eg.警

唔會，帶眼鏡睇到就得

海關係冇野做嘅

喔係咩
咁你又講下依家係點

唔方便講，總之好好享受，捱到頭幾week就得

其實關員同ia係咪一樣都係收大學生多
5科合格係咪會難好多入到去？

咁FIB 會唔會要用英文問問題

無

thanks巴打
另外想問佢地vetting嚴唔嚴？
係咪會抽查打電話返去比你之前做過嘅公司？

巴打現職？我都擔心緊相同問題

我想問下如果同時報海關、懲教、警察都好啦，會唔會佢地知道，會話我騎牛搵馬都係專注一個好d？

報左就照講，誠信對於紀律部隊超重要

生活所需，報幾個根本就合情合理

又唔係娶老婆，要從一而終

你諗定解釋就ok

好多人都係咁一樣考到，勸你誠實少少無謂搏大霧

有冇巴絲1月尾FIB仲未收到EMAIL?
之前見有啲巴打二月中已經收到
但我等到依家都未有，就算FAIL都講聲我知嘛

1月頭😶

整合意見，姐係誠實就ok

不過你預佢會問你，因為都幾多人比考官問有無考其他部門。試過有人比考官問如果其他部門收左你，你會唔會reject左佢繼續等海關;又係考你誠唔誠實既問題

我同事都咁同我講，其實我自己覺得希望唔大既，
同期既有幾個一早收到EMAIL，我諗佢地都就入班架啦，
但我連EMAIL都未收到，其實係咪得兩種?
一種係PASS，另一種就係FAIL連埋話你知幾時可以再考?

巴打仲未收到?

呢排FT係咪仲未派FIB

想問下覺得自己操唔夠 唔想徙左日假 FT唔去對之後再申請有冇影響?
另外再申請要等幾耐?

試下先啦巴打，唔試又點知得唔得呢？同埋如果你重新報過又唔知要等幾耐...
幾大都試一試嘛！

22/1

普通工作放完飛機都有機會永不錄用啦
不如入去搏一搏

我都覺得操唔夠 BTW聽日考 今日仲要兩條腿都好酸軟

我都係聽日 巴打諗住頂硬上?

去試下 體驗下 或者得呢 我8點

照去啦
當你真係冇操 穿梯冇蝕底 跳遠點都有2分 肌力點都有4分 800靠意志

未練跳遠前試跳 過到235 宜家過220都有問題 腳軟

早d休息啦今晚！

通常如果過到GI 收FIB 電話/EMAIL 既話 會早幾多日到? 驚收左先黎溫唔夠時間

BTW E + 挀FIB 挀到幾多號

gi完2星期收fib email，再2星期去fib。

sorry 記錯。
上次20號gi 27號收到email，下個月10號fib

有冇巴打知郵差個情況係點
15號叫我去技能測試 但係我呀媽zip埋封信
岩岩先睇到 打去求情 改時間有冇用
定係要再申請過？下次申請會唔會有影響

過咗就下年請早啦

想問小組討論係咪同入境一樣唔洗換老西

我睇上面話海關VETTING自身
我又係懲教VETTING 到而家都沒消息

想問有冇師兄知伊加BC派到邊日
同埋BC係咪跟分派？

海關我考完GI 唔知去唔去到FIB

邊日考？

好似派左13號朝同晏晝就一組小小人炸

我等緊27號
上次都係2月27號星期三派4月班bc

今期體能考到幾多號？

如果照返上次咁樣
今個月27號如果派bc應該係5月班

希望

師兄 想問收到BC後到入班大概有冇一個月時間？依加做緊呢份工要提前一個月通知

咩野係上下線

佢係咪以為我地係宜家ft個批？

好似係

Ching 我估係你個分唔夠高先過唔到vetting

有師兄講過fitting唔著老西會比人鏟到上天花板

打去招聘安排改期，再去睇醫生拎醫生紙

堅定流呀我見email完全冇寫
唔係想我地咁快體驗俾人屌既感受呀嘛

我覺得堅，未見過人著便服出入海關訓練學校
不過最好你試完返離分享下啦

有冇人知果日流程大概係點？

你開

唔識開

Fitting唔係fitness test

屌，笑死

人如其名

fib春

2月15 vet 叫BC春

今日朝早剛剛考完體能，落住雨跑真係幾驚

同一日 叫叫春

同日 一齊叫叫BC春

想問下各位師兄 依家報 fitness test要等幾耐?

今日考咩情況

落雨，地面大量積水，有人跑八百果陣仆低

轉咁多次彎 又濕

其實個場3.5圈係未唔足800米

上星期四考完 唔知又要等幾耐先出信得同唔得

有冇需要3月13-15vetting等bc嘅 開返個group?
有需要我可以幫手開

2月*

唔好意思 新追
咩叫bc ,vet, fib

就算冇800米都好...起步冇耐就要收速轉彎...其實跑出黎同運動場400x2嘅時間差不多

上個po開左 晏啲我再擺link

咁都比你計到
八千轉，兩米車;去既時候去到盡

通常體能同小組討論會考幾耐？

求link

去到會有意志力加持

唔足800唔洗驚

Bc 體檢
Vet 審查
Fib 最後面試

想問下巴打們gi遇過咩題目

今日考完
下晝班個地乾晒，天氣舒服好好跑
呢班40-50人
臨尾得返一半人有gi
都foul得幾多

Btw, 各位師兄請問考完體能大概幾耐會fib?
4月下旬會去旅行有啲驚撞

可能雨天有意志力加成，我呢邊得一個人體能唔合格。
Btw，聽聞差唔多一星期收fib電郵，然後再過半個月左右就考，之前係咁，宜家唔知

其實都幾難fail，本身我都覺得難，特別驚穿梯同八百米，但結果好輕鬆咁過曬穿梯同靜態肌力測試都可以拉翻唔少分，八百米跑得冇咁快都ok，我之前運動場跑都係三分二十左右渣，當然唔排除跑快咗，因為個個都搏命衝

岩試完跑800，都係3分0幾
好想攞多一分
28跑ft

大家好 想問下 海關學院點去？？
咩站落？如果係巴士
係將軍澳出發

個場唔太足
同埋有人同你跑會跑快小小

是但一架經屯公轉車站嘅巴士

Google map

係咪近入起學院？珠海學院果頭

入境

google海關訓練學校啦

差好遠
我搭61m都差10分鐘左右車程

但係屯門坐的士一上公路係轉車站隊出去就係 勁快
我屋企出發 4個字內到

依家報幾時會收到fi?

肥左入境gi

ft

快就3個月
慢就4-6個月

巴打邊日入境？

21號ft ,希望快啲有消息

謝謝巴打

多謝巴打 想拎多1分得1分 怕唔夠12分

我2月頭報 3月尾考
可能咁岩入到尾班車考
我朋友遲我一星期報仲未收到ft

2月15 叫Bc春

應該下轉8月了

14號

即係我依家報8月先會有ft同gi?

入境一個月到

係阿 過到ft咪有gi
gi之後等fib,有就有無就再考過ft gi

聽日去fitting既手足 係咪真係個個都著老西

我都諗緊，aco又話smart causal

咁我smart causal算

係 等email
通常大概兩個星期到

有無telegram group add me
之前做過消防,依家想轉海關
@begobebe

消防咁好撈都轉

bc春 有無update下
叫到2月幾號既vet

說好的月尾呢

說好係月中

同問，有無telegram group入🙏🏿

做過消防係指出左班？

說好的月中至尾呢

metoo

咁耐
我再考多次入境先考得

我認得你add我tg交流下？

仲有無清係14號vetting收到bc

我都認得你
夜少少先down tg，工作中！

大家都係上期嘅遺孤

未收到

fib 係咪都會喺ft同一日出？ 有冇話幾點後收唔到已經收皮
利申今日考

冇咁快

巴打覺得自己考得好差咩

我考落覺得仲簡單過入境......本身以為會fail

期待明天收bc

1,3,5

巴打宜家咩環境 去到邊個stage?

聽日終於fitting

外面的人想入來
入面的人想出去

就係唔覺差但就無消息 巴打你都係？

唔係掛，海關都即日出fib？

無可能
你睇返前兩日既人有無人收email咪知
唔通全部肥哂?

聽日見

今日岩岩ft完 大部分人都有著 同時有少量無著 其實著左係感覺穩陣d咁

見過同時間有2個人衫都冇換
，短褲入去等GI

兩位手足你地誤會喇我地係聽日度制服

同問

消防 想轉黎海關
大家點睇?

講下點解再一齊研究下

自己唔鍾意做運動又唔鍾意操體能
文化又閪, 冇野做就搵自己人黎搞
今時今日仲有查房呢樣野就知有幾鳩

點操都唔會辛苦得過操班果陣掛
至於文化。。。

其實一個月返開九日工點習慣得返日日返工

唔鐘意運動體能都考到入去仲要出埋班 巴打都幾有料

總之就太得閒無野做專搞自己人
搞無謂野多過真做
查房前一個月可以全部時間用黎清潔打掃
所以想轉下入境海關 起碼真係做野

同意丫ching
消防真係on9
專搞自己人
所以我都轉黎海關算

操班其實好容易又好玩又有得出糧
你出左班之後就會懷念操班日子

咁你有冇捱過試用期先走？

想問下FIB派到幾多號?

認真丫, 轉緊了,報左今期

360

已報

你又係報左今期?等考體能定岩岩先報?

我想問21號1300點有冇人派左fib？

21號0800都未有

上星期衰左800米，幾時可以再報考過？

師兄有冇練開

無..之前有做開運動，岩岩呢幾日開始跑番..

利申：絲打

男同女會一齊定分開考

一齊

小欖考體能旺角有咩車

轉車站行到過去？轉車唔多留意有路

係，目測2-30個左右

考體能先wo 考完體能再換西裝都未遲啦

做咩派膠比我

人地fitting 唔係 fitness test

家人有精神病 有冇機會過到?

利申:想考關員

依度無人會答到你，唔報就咩都無，照報啦

有冇手足聽朝8點

護法守關 專業承擔

跳遠係技術多過體能
去youtube睇下教立定跳遠既片
我由16x即跳到20x

等email通知

一齊考

我乜都未考過 最驚跑步

又死係條梯到... 屌 好灰 後面都未考

穿錯咗？

點解會穿得錯?
明明咁大個紅框?

其實冷靜d 穿就ok
琴日第一次體能
睇熟片同試穿過一次問下呀sir 有咩做錯左就ok
真係心急唔黎

有沒瘦仔可以入到海關 我見d阿sir都幾大份

對 做開運動 後面果啲對我容易

唉 覺得自己好廢好垃圾

下次更好

我試穿嗰陣都穿多咗下，好彩阿Sir 話我知

多謝你ar 我唔會咁易放棄 一定係自己準備唔夠好先會做錯 我覺得你建議好好

入去就操到你大份啦

我份人緊張開 考車牌果陣 吊極力子吊到腳震 抗壓力好低

無野既，我吊極力子都腳震，啪啪啪聲，穿梯時間足夠，睇真d穿就得。

下，我去考體能果日，見到訓練緊嘅海關學員火柴人咁喎

老實講，我覺得只要死都望住紅色格就OK，只要唔穿錯或者犯規，好多時都PASS

同埋想問立定跳佢係未跳沙池計算腳爭最近位置？
如果落地唔穩向後彈左下點計

計你全身離起跳線嘅最短距離，計唔到落點當然唔合格

嘩 如果重心唔小心成個向後仆未

所以請向前仆其實識發力技巧加下肢唔好太廢，正常男性跳兩米應該冇壓力

就算食沙老閪都向前仆

講真，會向前仆九成係姿勢或者發力有問題，要跳得遠，個慣性一定係向前

室內跳軟墊架

講真，海關嘅軟墊算實淨，唔會點企唔穩，仲有防滑粉可以用。
入境果邊就high high到誇張，中學跳遠跳高果種墊，軟到痴線，一唔小心就碎步比人foul

入境咁仆街

好似唔係防滑粉喎
好似只係for佢mark距離

考果陣，個阿sir話可以防滑喎，是但啦，其實一般軟墊根本唔會點滑

我自己考落覺得入境難少少。入境執得非常正，成年男人sit up比考官foul到一分鐘唔夠15下，你敢唔敢信……我果陣以為係個考生有問題。然後我自己比同一個考官監考，佢計我34下……利伸: 三個月前考過，49下以上。其他有講求動作標準嘅都狂foul我，搞到我大失預算。但跳遠、4x10來回跑同800米，冇得話我唔標準，於是拉翻分pass咗ft

等緊入境offer?

無做運動成年去考都pass左

入境我淨係蹲撑立冇滿分其他都滿分

有無巴打之前返工比人炒過都過到vetting？

想問下2月14,15收到bc果啲係幾時bc?

最慘我落黎果陣穿錯 柒到 又要有排等

vetting有咩查其實

查個人財務，案底同過往工作

同埋而家有冇任何入班日期？

反而自己考入境 兩次都過晒ft fib 衰vetting 但海關連條梯都穿唔到 勁白痴

入境我8號fib，海關就前日先考完gi

52x 到屯門轉車站行過去

師兄vetting衰咩

考官差異真係可以好大，我第一次考果陣比分好鬆手，不過入境體能又的確唔難，只係海關更易咁解......

家人案底

上星期海關衰左800米，一星期後可再報？

想問下 係唔係有telegram link? 2/13 - 2/15 BC叫春group

可以 但有冇反應係另一回事

入境真係睇考官，有啲分明玩野，我個人覺得入境體能難過海關

同求

sit up狂咁foul人飛爭

都話左要等email通知你邊一日先可以再報。
爬下文好無
你卡算以家報都無效，唔信算

就

其實你話要技巧真係無
穿錯一定係太緊張個格都無睇就穿
唯一辦法就係冷靜d望實紅格

再接再黎啦

你個名 師兄

入境 家人有案底係咪一定唔得？
利申 自己家人有

佢會話你知vetting衰咩定你自己認為

vetting衰唔會知原因架

屋企人坐過監 咪一定vet唔到

過佐幾耐 好似都會睇 30，40年前可能總有機
不過海關好似唔睇

佢話我用屎忽力上痴線，我都唔知可以點用到果邊借力，而且我非常確定自己只係用咗腹嘅力

想問下有冇tg gp岩岩報左

超on9，做幾多foul幾多，次次一起身唔係話我飛爭就手指離開左，搞到我勁緊張，屌你少少無合埋都foul鳩你，你體能片又無講得咁清楚，我以為好似平時咁對手擺係胸到就做得，最後比佢foul到唔夠17個係正確叫我走
屌佢老母

因為都幾大獲 家人衰嘅嘢

海關唔係只睇自身嘅咩

階級就個個紀律部隊都階架啦
不過我就覺得消防最on9
海關唔清楚, 但應該會好D

試過佢sit up foul得我太勁 蹲撐立又係初頭係咁foul 後尾唔夠時間我亂做都計

因為你係女仔可能對你鬆手

個ac唔係我的 我係仔

咁係我唔好彩遇唔到d好人d嘅考官

派FIB未🤧🤧

以往有固定時間派？

弓起

14/2 vet終於收到 bc

絲打終於有BC？

幾時fib?

咁快手架咩？以為要3幾個月

Fitting不是ft

人地去到度制服但總有人當左係體能

有冇人聽朝8點

師兄 請問fitting係乜

想問下大家fitting都係換哂老西？
聽日fitting諗緊帶唔帶

Ching 你係體能測試(ft) 定係講度制度（fitting)呀？

點解仲有人當fitting係ft

唔好意思,我講ft

唔好嚇我地呀師姐

大家ft都會換老西？

可換可唔換 主要睇表現唔係睇你套衫
所以自己決定

HH

恭喜絲打，你幾號vet架
我14號仲未有

咁即係唔駛等3個月就可以重報?

佢會1個月左右叫你1個月後先報
佢會有日子
計落都係3個月

Ching，幾時ft同gi?

21號都未派

20號係咪派左

真係衰跳遠

有無巴絲知而家遞信幾時有ft通知？

我一個月就有

我都係21號考，但係唔見有收到

點衰

今日考 緊張到賴屎

唔夠165 好撚廢明明之前入境有成200..

放鬆啲啦，如果有做開運動，過到穿梯基本上都係穩穩陣陣

練多d 深蹲再挑機唔信考唔到

我19號考，未有
同組都未有

21號same

怕唔夠12分

我都係19
同你一樣入境21

唔夠165過唔半張墊wo師兄

起跳個下成個form 散哂

一陣2:30 ft

1:00

加油呀！

搏盡無悔

臨場發揮唔好咪又死

手足男定女

海關升高級關員 難唔難
我一般要排幾多年

男 男仔黎講算係垃圾

21 號考+1

有無18 19 20 既巴絲收到fib
Btw 聽聞正常係要等2個禮拜先有

平時有冇做開運動

日日跑步

差左D WOR真係
得閒上網搵D教學片睇下有冇幫助啦

升一級大約十年，當日帶體能退休海關講

下星期冇，應該玩完

佢話舊時20年

一齊叫春🤡

有冇咁廢呀，我地果組12個跑完800米先foul左1個男仔，9男2女都入到gi

我個次16個考 肥1個

呢個case係同你同一日考/之後個日考收到fib 你冇先係 如果未派到你考個日咪等下

都會照報 始終年年跳or 起薪高糧準

有得升當bouns

10年前海關頂薪2萬
宜家都3萬啦
宜家入職 一邊跳point一邊加%
10後頂應該4萬蚊

GYm有無?
有跑下盤應該唔會太差

真係唔知點解 自問體能ok

[member］BC春 [/member]

咩意思？

即係發過言兩次仲要有次係每人都有既唔洗擔心wo佢係睇你講野有冇Point比信心自己fib其實好多人都去到

聽講海關多數都去到fib

有冇人都係聽日考8點

考過入境同海關，海關啲阿Sir真係友善得多
前日跑800米嗰陣，開跑之前阿Sir同我地講「機會得1次㗎咋，盡全力跑呀！」，然後差唔多衝線嗰陣，帶我地入嚟個阿Sir同我講「努力呀！爭小小咋！」

930

準備成點

盡力就得
之前考過無FIB
平常心

今晚早d訓唔好太緊張

加油 我上次考入境衰gi 今次平常心算

GI換返西裝算
上次著運動裝考，其他人又著哂西裝，搞到好突出咁

著西裝唔一定掂 著運動裝都唔一定唔掂 最緊要盡力做好自己啊！

最慘個陣著運動裝仲要第一個講野

我今日全組得我一個冇換老西

考成點

冇問題嘅 睇你講野唔係睇你着咩衫 我果陣都冇換

我都係變左異類咁
成面個組兩個短褲

聽境入境d啊sir好閪
好鍾意講d傷人自尊心嘅說話同埋會笑鳩人英文差
係真唔係？

嗌你

我又唔會著短褲
最小都長褲

還可以 最碼我果組冇咪霸

係 唔知係咪個個呀sir都係咁

著咩自己諗啦
最緊要尊重場合

唔明點解d人成日問洗唔洗著老西
著套西裝係唔係真係咁難咁辛苦

打個錯字就起曬鋼

請問你幾時簽約? 同埋有無寫幾時body check? body check係得一個日子定係有得揀??

即係你個email已經通知埋bc日子?? 同簽約隔幾耐?

有無巴打考過海關officer？
比起其他紀律部隊Officer 競爭嚟講算唔算大？

事關最近想回流香港
因為本身做開law enforcement
所以想搵返相關行業嚟做

利申: HD畢業 26歲 現職紀律部隊散仔(非香港)

唔係有2次機會?

第一次跳完冇問題就冇得再跳

岩岩報左 想問要幾耐先收到

想問下各位考到既爸絲打 bc大約會做d咩檢查？ 大約幾耐會知道pass唔pass？

GI唔換都係你自己選擇
叫你度得制服即係有半隻腳入咗去
有要求完全合情合理
個個鍾意着乜就乜
成班雜牌軍紀乜嘢律部隊

有無巴絲一陣間考

考8點 你呢

我都係8點
第一次考有啲緊張

19號+1
未收到fib

930 加油
唔好相認

海關bc通常會肥d咩？

海關好難過唔到gi
我gi係首輪發言係最後一個出聲
同人撞晒point都有fib

肥800米 唉

預左你第十個會撞point啦其實
你第二輪表現成點？同組幾多人得？
係咪gi後2星期收fib?
Thank you

巴打有冇vetting？

bc都有啦

第二輪 好d 中間發言 提出少少新point
兩星期有fib 同組冇交換聯絡方法 唔知佢地點

犀利

其實會唔會緊張到少少口疾

平時冇練開？

練游水+gym
利申 絲

唔會
要記住係討論唔係辯論
講自己想講既野就得
唔洗針鋒相對

小組討論 得一次發言同講得20-30秒
係咪可以等收皮

同組有無人差過你

一定係某個數量既人入fib?
定可以全組過/全組收皮？

都有既 有一個無點講野咁

唔知呀，不過有人差過你會即時有比較

巴打你著咩色衫？

自我介紹要好
同埋有自信
佢問自身野多
你當自己係呀sir 你會問自己d咩

各位師兄 係唔係要去到fib 先填份報考基本法既form

佢冇問我處境題

得

thx

前排考過第二個部門，而家再考海關洗唔洗等3個月？

試去球場圍住個圈練下跑步有用啲
個人覺得海關考跑800米冇咗前面啲人幫手擋風差咁啲，唔似警察咁一齊起步，有人係前面擋風好跑好多

Thank you 巴打

唔好依賴前面有人先跑到
因為你唔知你係跑得快定慢
我跑果陣我連過2個人

我平時冇特登練800米，因為踢開波，只係臨開考前一兩星期會抽時間練下
21號考果陣，第3個出發，追到第2個諗住佢會幫手擋風等我好跑啲，最後都係嫌佢慢，過咗佢變第2個返終點

2分30秒輕鬆跑完

今日考完，有人穿錯梯有人跑唔到800米

最後小組唔夠人要等下一批人搭夠

經常出現

穿錯梯即走好慘

女仔黎，勁大聲唉左聲

20 gi 有fib未

1月fib到依家仲係咩都未有 龍頭巴打呢

咁耐

我26考都有同組話收到

冇嘢啦我睇錯

嚇死，以為玩完

唔知 我見有人都等左4個月先有

未呀

有無見過靚女考海關

有 但800米肥左

有，今日條女唔錯
穿梯走左了

又係我地2個

仲有我

希望快d有好消息啦

如果係晨早流流緊張咁耐去到考第一樣結果因為穿錯一格跟住就要返屋企個感覺on9到

其實穿梯寧願慢少少都唔好穿錯，慢少少最多咪少1分，一穿錯就gg

我都試過
個感覺真係超on9
個刻勁頹，點解自己會咁無用
心諗返到屋企都唔知點面對啊媽

同我一齊考嘅有個第一次試果陣已經錯咗，啲阿sir教完，第二次正式嘅都係錯咗，就即刻俾人DQ咗

其實都幾難穿錯，明明有個紅色膠紙痴住個框

可能落去個時睇唔到啦
所以我落既時候會慢d睇清楚

一緊張又想快
就唔睇清楚穿左
唔夠鎮定

穿梯同跳遠都唔夠膽太盡
穿梯又怕太快穿錯
跳遠又驚叉錯腳唔夠165
跳遠Even.前後腳，佢只會計你後腳，好危險

我

跳遠有得練姿勢
練多啲有左慣性自然有信心
信心好重要

得
通用

琴日考完等其他考生考埋靜態肌力測試 隔離兩個呀sir好大聲講有一兩個人跳遠半個蓆都過唔到

同意穿梯 唔好太盡
但跳遠平時都有得練 跳得多去到就唔會有問題

半張都過唔到佢到底有冇跳過
btw好慘

仲有 我

希望係啦

想知會唔會派多批rl好擔心

尋日考 等FIB

答左咁多次都唔信就唔好問啦

弱智同文盲就唔好考紀律部隊啦

我想問係學堂會唔會俾人罰星期六日冇得出去？

基本法係得㗎，不過能力傾向唔得

有d感冒
會唔會影響bc表現？

唔好食藥就得，影響驗血

你入班咪又要溫返官網

除非有發燒 否則無影響 到時候有食藥講俾姑娘知就得
我bc時都有食感冒藥 而家等入班

我食左d收鼻水 止咳 同抗敏感藥
講俾姑娘聽係一開始入去登記個時講
定係其他階段先講？

你係bc當日有食藥 定係前一兩日食藥？

當日有食抗生素同感冒藥 你填表有寫同見醫生時有講聲就得 最緊要無發燒

21號fib春

19號fib春

Same

今日仲有無體能?

今批差唔多完了
再ft應該年中後再開始

就黎2個星期，冇就GG

21都未派

29 fib 春

今個星期無就應該
想入去比佢地chur多次

講緊未有人收到 同組都冇 唔通成組收皮咩

我21號都未有吧

21未有

22號未有

20號都未有

22ft 都未收到fib

有fib係未都差左一隻腳入去

有無28考完體能收到email fib?仲未收到

有vetting 先係

巴打幾點ft？

巴打20號幾點

邊有咁快

d人傻架
一兩日就要俾到佢

fib，1組小組討論10個有6，7個有得入

咁多 咁fib都好普通

低能少陣啦

仲有幾個禮拜出黎

Fib email大概要等幾內？

有ching話2個星期到

Ching考21號幾點？

1130

想問下中學有睇過一次精神科

紀律部隊就可以唔洗再諗

我21 8點都未有 同組樣未有

吓個時帶個阿sir話4月應該fib

留意下其他巴打講既野啦 28至今一星期都無

BC 完醫生話都冇乜問題㗎啦

係咪代表可以準備fitting

same

1300

相認第一批定第二批填表？

幾點

第1

成個禮拜無得訓wo
咩2-3點丫

8點

我第二第二頭排

[member]係
記得同你CI反映
人地俾tips叫你有就認，你就去研究原意，我話你聽原意就係學堂班阿sir明撚鳩你，你愈出位就愈唔俾機會你瞓[member]

有鬼人留意咩

曬黑d

我注重外表又唔係要人留意

咁care個樣就唔好做紀律部隊

做紀律部隊都可以注意外表你都在意啲頭髮啦

如果你過關見到d職員樣樣衰衰，佢同你講做紀律部隊唔洗care個樣得唔得

講佢兩句即刻玩起底

我都係問下姐 就畀人派膠

care樣都唔得？你唔care，人地care呀

學堂讀書難唔難

FIB春

幾時開始派fib有冇18-20ft巴打有未

冇

有冇邊度可以練習下穿梯同握力?

咁都挨唔到 唔好投考 真心

早一星期報，係咪大約8月先會收到ft?

係咪只要捱得過頭一個月
之後日子會易過d?

咁咪走得仲多過消防.....？

成個禮拜無得訓感誇張

靜態肌力 無見過會有唔pass
穿梯 睇多d網上條片 ，天生靈唔靈活 唔係一時三刻練到

呢一刻你或者覺得好唔合理，但你身處果個環境 你就會做到

係咪起碼要高同大隻先夠pass？
見要Pass 都幾高要求下
想試下自已有冇能力先去報

最驚就係穿梯，其他都練好曬
得穿梯無得練

160 , 56kg 又如何？
岩岩由70減到而家，有練跑操肌。。

但冇乜信心，未玩過穿梯好驚一次就衰，跳遠又太短

穿梯睇片啦

跑步基本跑到3分鐘運動場實無事
個場得780左右

跑我唔驚啊，係驚跳遠同穿梯

有冇ching 20/3 gi 收到fib通知

8成都瘦猛猛
大隻反而難穿

我諗睇彩數既
估唔到海關咁癲姐..

幫朋友問：有無人2月15號vetting 收到bc email ?

穿梯fail可以即走
大部人唔係唔識穿，係太緊張穿錯窿

Ching幾點

推

大慨隔幾耐先有

聽聞多數係兩個禮拜

0800

差唔多啦 我之前都等左4個月

等咁耐

我之前1月報8月尾ft

我1300

Interview 果d 有冇書溫下？

會問咩多？

海關網
自己野

就2個星期啦，好緊張

有無ching 19/3 考體能 收到fib

頭一個月係難頂d
目的係快手趕走d少爺兵
廢時最後頂唔順先走 浪費資源
個個部隊都係咁玩

心理質素都好重要入到去諗野要成熟D仲係小朋友咁款會覺得好難捱繼而會諗放棄

同組

你乜嘢number

你地收到fib喇？

等4個月

睇過

終於收到BC email啦

我都係

叫左成2個月春 終於收到啦

FIB春 聽日就兩星期了

同組有人收到我仲未有繼續叫BC春

唉岩岩收到肥佬信

3月果時收唔到諗住有機
4月收你皮 早死早超生仲好

係囉 唉
成個人灰撚晒
比個waiting list我都好呀

幾時可以再apply

好似話係fib後3個月

衰vet?

Fib

定收信起計三個月

我都想知

😏恭喜

fib後三個月
聽2月收fail既講email有寫
唔知點解我地無寫

Me too

Me too +1

在報左先算
我地哩班認真慘
最尾比人收皮果班

仲諗住有一絲希望

有冇巴絲打2月15號 vet仲未收到bc？

做咩？
我都係未有信

有冇人1月fib後
有收收學歷電話call
但目前 都還在等信的巴絲？

希望大家之後有好消息啦

係

自身會查咩其實都係我交咩上去佢查咩

財政洗得太大 冇儲錢 得唔得

好似曾經有一次唔記得找卡數 第二個月有找返
但我慣性乜都用信用卡 個個月都一萬幾千卡數 月尾出糧一次過還

我之前試過唔知一次定兩次，遲咗還卡數，不過card centre話我過往記錄良好，免左我罰款，有冇影響

未啊

183，82kg, 2分

如果3月26日fitness同gi 幾時會收到通知有無fib?

宜家呢個年代其實有大學學位係咪冇乜用？

180cm 90kg 2分

點解你地會知自己幾分
我之前去個時唔俾知

穿梯係咪完全冇得練

我想知多唔多大學生考散仔
幫辦又覺得自己唔夠料

睇片加幻想就練到

想問下報左要等幾耐有ft?3月中報到宜家都冇聲氣

等兩個月先啦

海關關員2019（20）

望實個紅框就得 心無雜念就過

兩樣都試下 拎經驗都好

海關關員2019（20）

再推

推爆佢先